# Подготовка Dataset-а

Библотеку предпочтительнее использовать из командной строки, поэтому удобнее, когда датасет представлен следующем виде (далее описывается формат для `TextAppDumpFromCsvDataSetReader`-а):
* входные файлы лежат в определённой директории (один файл -- один документ). В таком случае файлы загружаются в память только при использовании, нет необходимости держать все файлы в памяти. 
* имеется один csv-файл со следующими столбцами:
  * doc_id (id-документа)
  * путь к файлу с контентом (может быть относительным к csv-файлу или абсолютным)
  * путь к файлу с метаданными (может быть относительным к csv-файлу или абсолютным)
  * метки классов документа (строка, из которой по умолчанию берётся первый символ как класс документа)

Кол-во строк в csv-файле равно кол-ву документов в датасете.  
Сейчас метаданные не используются, но наличие третьего столбца всё равно требуется для `TextAppDumpFromCsvDataSetReader`. Он может быть пустым.  
Во время работы библиотеки csv-файл полностью копируется в память.  

Датасет нужно разделить на train/dev/test. Для этого предусмотрено два способа:
### Случайное разделение на подмножества train/dev/test
Для этого требуется указать пропорции для разбиения:
* `train_prop` (число от 0 до 1), например: 0.8
* `dev_prop` (число от 0 до 1), например: 0.1
* `test_prop` (число от 0 до 1), например: 0.1
* `random_state` (число от 0 до 1), например: 38

Сумма чисел `train_prop`, `dev_prop`, `test_prop` должна быть равна 1.0.  

### Использование заранее подготовленного разбиения на train/dev/test
Для этого требуется указать следующие параметры:
* `train`
* `dev`
* `test`

Все три являются csv-файлами, содержащие следующие столбцы:
* doc_id
* метки классов документа (не используется)

Первый способ используется, если не указаны параметры для второго.    
При наличии параметров для обоих способов предпочтение отдаётся второму способу, т.е. используется заранее подготовленное разбиение.


### Пример датасета для TextAppDumpFromCsvDataSetReader (sample)

Приведён в папке `etc/sample/TextAppDumpFromCsvDataSetReader`.
Пример работы с sample приведён в [SAMPLE](SAMPLE.md) 
